
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [771. 宝石与石头](https://leetcode-cn.com/problems/jewels-and-stones/)

## 題目描述

<p>&nbsp;给定字符串<code>J</code>&nbsp;代表石头中宝石的类型，和字符串&nbsp;<code>S</code>代表你拥有的石头。&nbsp;<code>S</code>&nbsp;中每个字符代表了一种你拥有的石头的类型，你想知道你拥有的石头中有多少是宝石。</p>

<p><code>J</code>&nbsp;中的字母不重复，<code>J</code>&nbsp;和&nbsp;<code>S</code>中的所有字符都是字母。字母区分大小写，因此<code>&quot;a&quot;</code>和<code>&quot;A&quot;</code>是不同类型的石头。</p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> J = &quot;aA&quot;, S = &quot;aAAbbbb&quot;
<strong>输出:</strong> 3
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> J = &quot;z&quot;, S = &quot;ZZ&quot;
<strong>输出:</strong> 0
</pre>

<p><strong>注意:</strong></p>

<ul>
	<li><code>S</code>&nbsp;和&nbsp;<code>J</code>&nbsp;最多含有50个字母。</li>
	<li>&nbsp;<code>J</code>&nbsp;中的字符不重复。</li>
</ul>


## 相關題目

- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目


